%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 10 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 8}\newline
Elaborar una tabla para capitalizar la suma de 300.000 COP en 15 meses, haciendo depósitos trimestrales iguales en un fondo que paga una tasa del 32\% nominal anual trimestre vencido.\\ \\

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula
	\begin{longtable}{|c|c|c| }
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf : 5 ptv$} \\ \hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}      \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}}    & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}} \\ \hline
		VF = 300.000 COP &	$j = 32\% \ natv \equiv  8\% ptv = i$ & $R= ? COP $\\ 
		& $n=5 \ ptv$ & \\ \hline

		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}         \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics [scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{4_Capitulo/img/ejemplos/10/Exportados/Ejemplo 8.pdf}}     \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

		\multicolumn{3}{|c|}{$VF=R\frac{((1+i)^{n}-1)}{i}$ \hspace{35pt}{Valor futuro serie uniforme vencida}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{300.000 COP $=R\frac{(1+0,08)^{5}-1}{0,08}$ }     \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO

		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

		\multicolumn{3}{|c|}{R= 51.136,9 COP} \\ \hline
		
		\multicolumn{3}{|c|}{  \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -15 -15]{4_Capitulo/img/ejemplos/10/Exportados/Capitalizacion.png}} \\ \hline      
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
